Sure Saurabh ğŸ‘
Below are **most frequently asked Aptitude Questions + Programming Questions** in **major IT companies (TCS, Infosys, Wipro, Accenture, Capgemini, Cognizant, etc.)**.
Iâ€™ll keep it **simple, exam-oriented, and practical**.

---

## ğŸ”¹ PART 1: MOST ASKED APTITUDE QUESTIONS

### 1ï¸âƒ£ Percentage

**Q:** A number is increased by 20% and then decreased by 20%. What is the net change?

**Answer:** Decrease by **4%**

**Formula:**
Net change = ( ab / 100 )
= ( 20 Ã— 20 / 100 = 4% ) loss

---

### 2ï¸âƒ£ Profit & Loss

**Q:** A shopkeeper sells an item at 10% profit. If CP = 500, find SP.

**Solution:**
SP = 500 + 10% of 500
SP = **â‚¹550**

---

### 3ï¸âƒ£ Ratio & Proportion

**Q:** Ratio of boys to girls is 3:2. If total students are 50, how many boys?

**Solution:**
Total parts = 3 + 2 = 5
Boys = (3/5) Ã— 50 = **30**

---

### 4ï¸âƒ£ Time & Work

**Q:** A can do a work in 10 days, B in 20 days. How many days together?

**Solution:**
1 day work = 1/10 + 1/20 = 3/20
Total days = **20/3 â‰ˆ 6.67 days**

---

### 5ï¸âƒ£ Time, Speed & Distance

**Q:** Speed = 60 km/hr, Time = 2 hrs. Find distance.

**Answer:**
Distance = Speed Ã— Time = **120 km**

---

### 6ï¸âƒ£ Simple Interest

**Q:** Find SI on â‚¹1000 at 10% for 2 years.

**Formula:**
SI = (P Ã— R Ã— T) / 100
SI = (1000 Ã— 10 Ã— 2)/100 = **â‚¹200**

---

### 7ï¸âƒ£ Average

**Q:** Average of 5 numbers is 20. What is their sum?

**Answer:**
Sum = 20 Ã— 5 = **100**

---

### 8ï¸âƒ£ Number Series

**Q:** Find the next number:
2, 6, 12, 20, ?

**Pattern:**
+4, +6, +8
Answer = **30**

---

### 9ï¸âƒ£ Probability

**Q:** Probability of getting a head when tossing a coin?

**Answer:**
**1/2**

---

### ğŸ”Ÿ Age Problem

**Q:** Father is 30 years older than son. Son is 10 years old. Fatherâ€™s age?

**Answer:**
10 + 30 = **40 years**

---

## ğŸ”¹ PART 2: MOST ASKED PROGRAMMING QUESTIONS

### 1ï¸âƒ£ Reverse a Number

```java
int n = 123, rev = 0;
while(n != 0){
    rev = rev * 10 + n % 10;
    n = n / 10;
}
System.out.println(rev);
```

---

### 2ï¸âƒ£ Palindrome Number

```java
int n = 121, temp = n, rev = 0;
while(n > 0){
    rev = rev * 10 + n % 10;
    n /= 10;
}
System.out.println(temp == rev ? "Palindrome" : "Not Palindrome");
```

---

### 3ï¸âƒ£ Fibonacci Series

```java
int a = 0, b = 1;
for(int i = 1; i <= 10; i++){
    System.out.print(a + " ");
    int c = a + b;
    a = b;
    b = c;
}
```

---

### 4ï¸âƒ£ Prime Number

```java
int n = 7, count = 0;
for(int i = 1; i <= n; i++){
    if(n % i == 0) count++;
}
System.out.println(count == 2 ? "Prime" : "Not Prime");
```

---

### 5ï¸âƒ£ Factorial

```java
int n = 5, fact = 1;
for(int i = 1; i <= n; i++){
    fact *= i;
}
System.out.println(fact);
```

---

### 6ï¸âƒ£ Swap Two Numbers (Without 3rd Variable)

```java
int a = 10, b = 20;
a = a + b;
b = a - b;
a = a - b;
System.out.println(a + " " + b);
```

---

### 7ï¸âƒ£ Largest of Three Numbers

```java
int a = 10, b = 20, c = 15;
int max = a > b ? (a > c ? a : c) : (b > c ? b : c);
System.out.println(max);
```

---

### 8ï¸âƒ£ Count Digits

```java
int n = 12345, count = 0;
while(n > 0){
    count++;
    n /= 10;
}
System.out.println(count);
```

---

### 9ï¸âƒ£ Sum of Digits

```java
int n = 123, sum = 0;
while(n > 0){
    sum += n % 10;
    n /= 10;
}
System.out.println(sum);
```

---

### ğŸ”Ÿ String Reverse

```java
String s = "Java";
String rev = "";
for(int i = s.length()-1; i >= 0; i--){
    rev += s.charAt(i);
}
System.out.println(rev);
```

---

## ğŸ”¥ COMPANY FAVORITES (VERY IMPORTANT)

âœ” Number Series
âœ” Percentages
âœ” Time & Work
âœ” Prime / Palindrome
âœ” Fibonacci
âœ” String problems
âœ” Arrays (max, min, sorting)

---

If you want:

* ğŸ“˜ **Only TCS aptitude**
* ğŸ“— **Only Infosys pattern**
* ğŸ§  **Aptitude with tricks**
* ğŸ’» **Programming MCQs**
* ğŸ‡®ğŸ‡³ **Marathi explanation**

Just tell me ğŸ‘
